[教學] 如何在連登加密通訊

話說我之前整左一個開源既加密同解密程式 vCipher。
舊 post:

前版本採用比較簡單及原始既 Vigenère Cipher 加密法，依家採用進階加密標準 AES 128 bit CTR mode 加密法（多謝五克巴打提供建議 ）

如果你之用過舊版本，有啲舊 key, 由於加密法變左，舊 key 唔用得
請大家按 "Delete Everything" 產曬啲舊 key 同 cipher, 然後 reload 個版面
＊呢個動作只需在出現更新加密法既情況下執行一次

Web 版為 opensource，如果發現啲 code 有問題請係度話我知

程式代碼：
Web 版：
iOS 版：［開發中］
Android 版：［開發中］

使用方法

發佈者
首先，作為發佈者，你要 generate 一條 key:
按 New, 然後命名：

完成後會顯示在主畫面：

Copy 條 key, 然後用一個安全方法傳送畀你既接收者（注意，條 key 一定不可公開）

按 Encrypt，然後將你既 message 加密，完成後按 "Copy cipher"。
呢條 cipher text 就係你會係連登上面 post 出黎畀你既受眾

接收者
作為接收者，收到條 key 後，請 import 入去 vCipher 度：
你可以隨意命名，方便自己識別

要解密時，請搵出對應既 key, 然後打開。按 Decrypt, 貼上 cipher text，完成後按 OK，即可見到解密後既內容：

Scenario
你有個 tg group, 有班死黨，每日都會傾唔同既野
咁有日想傾返上個月個議題，但要碌到唔知幾多千條 message 上去，假設個 group 已傾過有 100 個議題，咁已經好亂。雖然可以就每個議題開新 group, 但咁多 group 又係亂

咁所以你可以係 group 入面 share 一條 key，然後係討論區開 post
可以因應情況將敏既說話加密，然後成個 post 啲加密字符，淨係你地先 decrypt 到

咁你地可以係討論區開無限個議題，可以暫停，隨時返炒討論又得

TIP: 如果連post title 都加密左，放便自已唔洗下下decrypt 個 title, 可以係標題 mark 個 number, 然後係 tg group 寫返個 number 同議題既 title

2019年8月9日 更新
- 安全性修正：加上 IV 入加密模式 CRT（多謝五克巴打既提示）
- 支援用中文命名啲 keys
- 新增 "Clear" 按鈕，清除單一 key 既相關 message

推

點解唔用 DES?

好似係因為 DES encrypt 唔到太多 data
同埋 AES 係 Advanced Encryption Standard

(和理非全面升級)星期五，日0消費！

Bye Buy Day 特別活動第一彈！

Push

更新：2019年8月10日 11:50
- 新增 RSA 加密法，key size 512 bit，用 public key 加密，private key 解密
- 更新介面，放便係 AES 同 RSA 之間轉換，預設為 RSA

另外有字眼上更改，因為唔夠位，"Delete Everything" 改為 "Reset"

我既 public key

-----BEGIN PUBLIC KEY-----MFwwDQYJKoZIhvcNAQEBBQADSwAwSAJBALwgS8PjMyyqetcdAelBJ8RbN8aIhZGLUq7BJJgOKsfx29qMyurNPDKAXqpqAG02mmDI0xJUP5SeLs/PobCCKwUCAwEAAQ==-----END PUBLIC KEY-----

有興趣加我 tg 既可以用條呢 key 加密你地既 然後 post 係度

點解要分 RSA 同 AES ?

簡單黎講，RSA 會 gen 兩條 key: public key 同 private key
public key 用黎加密，你可以畀條 key 公開出去
private key 用黎解密，你自己 keep 住，要絕對保密
咁樣你就係唯一擁有條 private key 既人
注意，RSA 一般用黎加密較細既 information，例如一個網址，一句說話

而 AES 只係得一條 key, 同時用黎加密同解密，只可以 share 畀信得過既人。AES 可以用黎加密較大既 data，例如檔案，文件等等

所以要係連登呢啲公眾場合放條 key 出黎既話，一定係 generate 一對 RSA keys, 然後放條 public key 出黎

其中一種情況係：
A 畀條 RSA public key 畀 B
B gen 一條 AES key, 再用 A 既 public key 加密
將得出既密符 post 出黎畀 A
A 用佢既 RSA private key 解密，得出 B 既 AES key
咁之後 A 同 B 都可以用同一條 AES key 係討論區傾秘密野